海關旺角先達掃場 數十手機店拉閘停業

下午4時許，海關突擊搜查專門售賣手機及數碼影音產品的旺角先達廣場，現場消息稱，當時有數十海關人員到場，行動主要針對商場內有店舖疑違法聘用黑工及售賣冒牌手機配件等。受事件影響，有數十間手機店臨時拉閘暫停營業。

據讀者提供的一條片段，當時有多名佩戴委任證的海關人員去到部份手機店調查，現場氣氛緊張，片段中可見有部份手機店在事發時關門拉閘，但仍有其他店舖繼續開門營業，並有市民如常到來選購手機。

先達狗

黑道糾紛？

有水貨所以怕海關？ 因為忌水

一早應該掃啦

有幾多間無事

海關版權及商標調查科高級監督葉慧嬋透露，早前接獲舉報，於是突擊搜查12間店舖及2個單位，海關相信已成功搗破一個供應冒牌手機集團。行動中，海關亦發現，店舖涉嫌以不良營商手法欺騙消費者，以舊機充當新機，或以水貨假扮行貨出售。被捕人士包括男主腦及女骨幹成員。

中興事件？